1988年、1996年及1998年香港訪港旅客統計

1988年訪港旅客人數：617萬人
當中
美國：74.9萬
日本：124萬
台灣：109萬
中國大陸：68.4萬

（大陸遊客仲少過美國人、台灣人、日本人）

1996年訪港旅客人數：1170萬人
當中
美國：75.1萬
日本：238萬
台灣：182萬
中國大陸：231萬

（大陸遊客仍然少過日本人）

1998年訪港旅客人數：957萬人
當中
美國：77.3萬
日本：94.5萬
台灣：181萬
中國大陸：259萬

（香港回歸左就真係回歸左，昔日的香港一去不返。香港即時變大陸旅客的天堂）

資料來源：香港統計處

網址更正：

日本1998年少左一半遊客

以前香港，美國遊客仲多過大陸遊客

雙非蝗后早上黎香港帶隻孽種黎返學，下午黎香港接條蝗子返深圳，統計上係咪當兩次遊客入境？

唔計，計入境人次，唔計旅客。
入境處自己有統計入境數目，
大概三億人次，多過旅客好多

用咩方法區分非旅客既入境人次？

1) Duplicate ? 旅客唔會日日出入境，可能要隔一段時間先出入境一次，就計係遊客。
2）Survey
3）身份（旅客用簽證和外國護照，大陸用大陸旅客港澳通行證，旅客沒有香港身份證）

雙非蝗后一樣係冇香港身分證，只係隻蝗子有

真遊客一樣有可能即日出入境

你咁講，統計上，根本冇辦法區分真遊客同雙非蝗后

每日近十萬條雙非蝗蟲係深圳躝黎乞食

假設當中三成有蝗后拖住

一年250上學天，佢哋佔左遊客條數發水幾多？

但有internal record